關於第38條 忽然間諗到啲嘢

國安法第38條係直外國公民只要行為涉及分裂國家或者有做任何違反國安法嘅行為 一入香港就拉得
加上60條可以無限擴大國安在港權力

問題黎喇
照佢咁講 換言之啫係任何一個有同香港訂引渡協議嘅國家
只要國安出聲就可以用38條拉人?

咁啫係話唔埋你喺地球上任何一個角落 只要係同中國或者香港有引渡條約嘅國家 你都有可能被送中

要喺對方國家都有犯法，先至有雙重犯罪嘅原則

使咩引渡
直接係外國拉你然後就地正法
國安法係大晒

人地自由世界國家唔會咁做啦，你去北韓就會

桂敏海就係咁

政治罪唔引渡

又冇人叫你去白俄羅斯旅行嘅

咁咪取消引渡協議law

你估美國會唔會咁做......../.

就算唔可以引渡
佢求其屈話係就係 根本唔需要證據
換言之入境審查隨時會變成政治審查

之前係走佬去到泰國都夾到你返中國
基本上佢要搞你去到邊都得
捉你返去再加多條話你非法入境

同埋第60條係凌駕於香港法律之上 特首同香港司法基本上已經變成禮節性程序
咁樣會唔會代表國安人士可以無視香港政府
只要佢想拉就拉?

你講到求其屈，咁樣冇嘢可以討論啦

基本經香港過境已經可以隨時拉人，完全想做另一個孟晚舟

咁有啲分別，泰國係洗頭艇

而家要喺香港境內就拉得

唔係求其屈嘅，但一句國家機密，所有資料完全唔公開，就係得結果，咁有咩大分別？

搭國泰機都拉得

美國好似5月27號話取消定重新考慮同香港既引渡協議
而家應該無引渡協議

邊關事中共邊講法律
國安法只係嚇鳩港人
銅鑼灣書店事件
咁快忘記咗？

同埋我覺得真正最恐怖嘅係第20條：

「第二十條. 不論是否使用武力或以武力相威脅，只要行為被視為旨在分裂國家或破壞國家統一，即屬犯法。」

呢條同思想罪有咩分別?

無分別,佢目的就係咁

不過香港人唔係咁容易就被人打沈嘅
只要我哋心中嘅獅子山仲喺度嘅一日都要反抗落去

香港人唔係做奴隸嘅材料